[JS5200]JUPAS科大工程新生討論區

[JS5200]JUPAS科大工程新生討論區
1. 各位成功收到JUPAS FIRST ROUND嘅你地，記得係8月8號5pm之前交五千大元嘅留位費。交錢詳情可以去返
到睇。
2. 交完留位費之後有幾樣野可以做左先：
(a)準備一張證件相嘅softcopy，往年都有俾你返去學校即場影學生證相嘅步驟，今年唔知會唔會有，但係通常影得出黎都好撚柒，由於張相跟足你四年，所以最好事前執靚自己少少影完自己交上去，咁樣張學生證就見得人了
(b)事先睇定黎緊YR 1有咩course 可以讀/要讀，因為你地將要係9號同埋10號排左你想讀嘅course嘅次序。

呢一個係幾年前有心巴打們整落嘅course簡介，少部份內容可能outdate自己衡量啦。
如果你已經有想揀嘅MAJOR 可以去返

睇下有咩可以讀左先，詳情唔多講，因為遲早都會知。

3. REG DAY流程
(a)知道自己Student ID Number同埋拎學生證
(b)Activate ITSC Account，itsc ac 係一個跟足你自己四年嘅ac所以密碼改完唔好唔記得
(c)揀Peer Mentor，呢一個係有一個Mentor 一年內一定要見兩次定唔知三次嘅野，主要係幫你解答揀major/reg course嘅問題，顏色可以鳩揀，呢兩年好似會送返件tee俾你咁樣，今年唔知有冇，但係我覺得實際作用唔大 ，倒不如直接上連登問好過 。
(d)reg科（好似一定要9號10號之內搞掂），SENG(school of engineering)好似係E2I(Center for Engineering Education Innovation)設立左面對面嘅consult ，reg錯course,讀到爛grade悔終生
(e)報OCAMP，科大OCAMP可以分為幾類：
School societies: MEMBER 主要係對應返SCHOOL嘅人,
關ENGINE事嘅只有
(ESU)The Engineering Students' Union
組爸媽同埋上莊果堆都來自不同major,未諗好咩major可以玩esu識下多d唔同major嘅人,可能好過你上網做research揀咩major.
(Dep soc)Departmental Societis:
組爸媽同埋上莊果堆都係果一科嘅人為主,而YR1嘅你地基本上所有ENGINE Dep soc都玩得,因為未揀major,但係揀左major之後因為未必讀返果科,所以慎重揀邊個Dep soc玩,因為你玩呢一個Soc,yr2之後,同果堆人唔係讀同一科好大可能會疏遠左.
咁engine 每個dept基本上都有對應soc:civil,cs,ee,ielm,mech,cbme,cpeg
玩邊一個ocamp就自己決定啦,識返同一個major嘅人都幾重要,FYP又好,一齊上堂又好.
(ICA)Independent Clubs Association and Independent Clubs (興趣soc)
唔係每一個ICA都會搞OCAMP,去REG DAY之前就自己做下功課先啦
(SA)Sports Association and Sports Clubs
SA就不得不提dance soc, dance soc係少數會搞ocamp嘅sa soc之一,(想玩就去玩啦(因為好多囡囡))
House Associations
有ocamp嘅house只有1-5
主要都係睇你出年想reg邊座hall玩返果一個hall嘅ocamp識返果堆人
hall1-5有咩特別唔多講,上面個google doc有少少資料,自己睇
4. 正式註冊左之後可以做嘅野：
REG HALL(8月10號之前):
注意黎緊Freshman學校只會保證你有一個SEM嘅HALL，除非你距離夠遠又或者參加今年一個新嘅FYE Program，而被選中嘅FYE Program參加者（因為只有600位，所以極有可能會抽籤），需要參加一個compulsory嘅OCAMP(18-19/8)(兩日一夜)。

如果有咩問題歡迎係下面問
可能未來有更多補充

釘嫂打手

事實係多囡囡

係隔離post見到 有興趣可以睇下

打手feel

交5000蚊最重要

2013

冇人嘅

各位新生：
若要生活好
咪撚讀Civil!
切記 切記！

給我一個土！

有得玩好玩埋呢大半個月喇
開左SEM,想打飛機都冇時間啊

ust有咁癲咩

主要都係睇你自己目標

NonJu撚LM

Year 1 報咩ocamp好？

engine 仔咪撚咁on9報 bsu / Busi soc ocamp
報返school/dept soc 識返同major 人

有特定興趣例如dance soc 天文 義工soc 等等
都可以考慮下

唔想爛撚哂grade就咪撚玩hall